[真攬炒之母] 港珠澳大橋周五起免通行費7天 7座位以下客車免費過橋

運輸署今日(22日)宣布，根據港珠澳大橋管理局通知，由1月24日零時零分至1月30日午夜12時，大橋將一連7日實施小型客車免費通行政策。期間，小型客車經大橋收費站往返珠海或澳門口岸，不用繳付150元人民幣的通行費，而有關車輛行經電子收費車道及人工收費車道的行車安排維持不變。運輸署稱，小型客車是指七座位及以下，包括司機在內的載客車輛，即私家車及出租車。
大橋主橋位於內地水域，收費站亦位於內地範圍。根據屬地原則，負責營運大橋主橋的大橋管理局執行內地在農曆新年假期期間，免收小型客車通行費這項全國性政策。
運輸署發言人補充，如要駕駛私家車經大橋往返珠海或澳門，必須持有粵港澳政府發出的跨境私家車相關配額及牌證，或已辦理「大橋澳門口岸泊車轉乘計劃」的牌證及手續，包括已預約使用澳門口岸邊檢大樓東停車場。

攬炒之母777
中門大開迎接武漢肺炎

冇人想去鬼國